SONY打算來年重推OLED電視

日經新聞 29 日報導，Sony將再度進軍 OLED 電視市場，計劃於 2017 年春夏期間陸續於歐洲、美國、中國開賣大尺寸 OLED 電視，並將視海外銷售狀況決定是否在日本國內開賣。Sony OLED 電視所需的面板將向南韓 LG Display（LGD）採購，預估將以 65 吋為中心，影像處理部分將採用 Sony 自家技術。

Sony 是全球第一家開賣 OLED 電視的廠商，於 2007 年推出 11 吋 OLED 電視產品，不過銷售表現差強人意，故於 2010 年在日本市場停售，海外市場也在庫存售罄後停止販售。

報導指出，Sony 即將開賣的 OLED 電視價格雖未定，不過預估會落在 100 萬日圓左右水準，該價格雖遠高於同尺寸（65 吋）液晶電視的 30-40 萬日圓，不過 Sony 期待 OLED 電視可和 PS4 等家用遊戲機帶來相乘效果，因為遊戲愛好者喜愛色彩更鮮明、反應更快速的電視機產品。PS4 目前全球累計銷售量已突破 5,000 萬台。

據報導，Sony 電視事業連虧 10 年之後，於 2014 年度終於轉虧為盈，而這主要歸功於售價相對較高的 4K 電視銷售強勁所賜，不過因日本國內 4K 電視出貨量佔比已超過 3 成，價格也開始緩和下滑，故 Sony 將 OLED 電視定位為次世代高階電視機種，期望藉此提高電視銷售。

南韓 LG 是 OLED 電視的主要推手，LGD 幾乎獨佔 OLED 面板供應、LG 電子則是 OLED 電視龍頭。另外，日本 Panasonic 目前也在歐洲開賣 OLED 電視。